過死線巴育拒落台 泰國示威勢升級 明大遊行到德使館請願

節錄

過死線巴育拒落台 泰國示威勢升級
明大遊行到德使館請願

泰國新一輪示威已持續三個月，反對派早前定下死線，要求總理巴育在當地時間昨晚10時（香港昨晚11時）辭職，否則示威會升級。巴育政府雖然已撤銷緊急狀態和釋放部份民運領袖，被認為是釋出善意，但未在期限前辭職和回應示威者的核心訴求，雙方關係勢持續緊張。

相關新聞：泰王現身感謝支持者 反對派炮轟

昨晚10時的死線過後，巴育沒有宣佈辭職，反對派隨即宣佈明日下午5時將舉行大遊行，去德國大使館，遊行口號將為「若狗聽不懂，就跟主人說」，未知他們所指的「升級行動」會否造成新一輪衝突。

為緩和局勢，政府早前已同意下議院明日起召開特別會議，讓各方設法化解僵局。........................................

■示威者一直要求總理巴育下台。路透社

無回應示威者核心訴求

他又向傳媒表示，政府已藉撤銷緊急狀態等方法嘗試緩解不同組團體的矛盾和避免衝突，但被問及會否滿足要求巴育辭職、重寫憲法和改革制度三項示威者核心訴求時，卻反問：「你有看到其他團體走出來嗎？」警方10月16日首次出動水炮車驅散示威者，連圍觀的民眾和記者都受波及，有示威者設置路障和投擲雜物還擊，演變成暴力衝突，惹來國內外更大迴響。外交部回應外界指控時表示，泰國尊重《公民權利和政治權利國際公約》和民眾示威的權利，但也要顧及「沉默的大多數」。

泰國過去數周至少有70多人因示威活動被捕，大部份已獲准保釋，當中包括前晚才........................................

仍被拘禁的反對派人物包括學生領袖帕努彭（Panupong Jadnok）、「法政與遊行聯合陣線」.........................................

泰國公共電視台

向德國請願有咩用, 德國政府從來唔做野

向美國請願, 至少可以制裁泰國高官